﻿ 30-4 tại TP.HCM : " Nóng " các điểm vui_chơi
Năm nay , kỳ nghỉ lễ 30-4 kéo_dài 4 ngày nên những chuyến đi xa cùng gia_đình , bạn_bè là sự lựa_chọn của nhiều người .
Nhốn_nháo từ lúc 7giờ sáng , nhóm của M.Tuấn ( SV_ĐH Hồng_Bàng ) gồm 6 người hẹn nhau trước cổng CV Tao_Đàn để cùng đi Long_An , ai cũng lỉnh_kỉnh ba_lô , háo_hức cho một chuyến đi lý_thú " Quê của một bạn trong nhóm tụi em . Về đấy ăn trái_cây , bắt cá nướng rơm ... còn gì bằng " . . Tuấn nói thêm : " Tụi mình năm cuối rồi , sau chuyến xả_hơi này là lao vào thi học_kỳ , thi tốt_nghiệp phải tranh_thủ đi chơi chứ ! " . Nhóm còn dự_định làm một chuyến " xuyên miền Tây " nếu có thời_gian .
Cổng công_viên Tao_Đàn , trường Lê_Quý_Đôn hay Bưu_điện TP là những điểm hẹn lý_tưởng của các nhóm bạn trẻ nên rộn_ràng hơn hẳn bởi tiếng cười đùa .
Đông_đảo người_dân ra xem cuộc đua - Ảnh : Nguyên_Khôi
Hai bên lề_đường , hàng chục chiếc xe_máy được những người hâm_mộ xếp thẳng đều hòng " xí " một chỗ cho mình để chào_đón đoàn đua xe . Có nhiều người hâm_mộ tỏ ra đầy kinh_nghiệm khi chuẩn_bị 2-3 tờ báo ngồi trên xe đọc trong lúc chờ_đợi .
Đông_đảo người_dân đến vui_chơi tại Thảo_Cầm_Viên - Ảnh : T . T . D
Các cổ_động_viên Bảo_vệ thực_vật Sài_Gòn - Dofilm và nông_nghiệp Sài_Gòn_Pakse đang chào_đón cuộc đua - Ảnh : Nguyên_Khôi
Lễ mít_tinh kỷ_niệm 31 năm ngày giải_phóng miền Nam , thống_nhất đất_nước , ngày Quốc_tế Lao_động 1-5 và chào_mừng Đại_hội X của Đảng thành_công đã được tổ_chức long_trọng vào sáng 27-4 .
Tối cùng ngày , tại Cung_văn_hóa Lao_động , đông_đảo anh_chị_em công_nhân , lao_động đã tham_dự “ Ngày hội công_nhân ” do LĐLĐ_TP tổ_chức chào_mừng ngày lễ lớn của dân_tộc .
Ngày 28-4 , Chương_trình nghệ_thuật đặc_biệt " Cảm_xúc tháng tư " do Sở VH-TT TP.HCM phối_hợp với Đài_truyền_hình VN tổ_chức tại công_viên 30-4 thu_hút đông_đảo người_dân đến xem . Anh Nguyễn_Hồng ( Quận_Bình_Thạnh ) chia_sẻ " 3 năm liền đều ra đây xem Cúp truyền_hình rồi , chỉ để xem được mấy giây tay_đua nào cán đích nhưng tôi đem sẵn cả nước , báo và ổ bánh_mì ra đây " .
Giữa dòng người , hai bạn trẻ Thùy , Hạnh vẫn thoăn_thoắt giới_thiệu sản_phẩm và bán_nước Trà xanh không độ . " Hôm_nay không_khí đông vui quá , hàng bán_chạy hẳn , ráng xong ngày hôm_nay thôi , nhóm mình sẽ đi chơi vào ngày_mai " .
Peter và Anna đến từ Đan_Mạch không ngừng chụp hình không_khí tại công_viên . Anna đang làm_việc tại Việt_Nam , còn Peter chỉ là khách du_lịch bị Anna " dụ_dỗ " sang VN chơi lễ . " Cô ấy bảo trong những ngày này VN vui lắm , tôi đã biết ngày 30-4 ý_nghĩa như_thế_nào với các bạn , người VN có cách đón lễ rất đặc_trưng và thú_vị " , Peter nói . Chiều nay , đôi bạn trẻ này sẽ đón xe đi Đà_Lạt vì " nghe_nói trên đấy có nhiều cảnh đẹp để chụp hình " .
Hôm_nay trời mát , nắng dịu hơn nhiều ngày_trước nên lượng người_dân nán lại để xem giây_phút cán đích của đoàn đua không ngớt tăng .
Cũng nằm trên con đường Lê_Duẩn , Thảo_Cầm_Viên rộn_ràng không kém . Vì ngày lễ trùng vào dịp cuối tuần nên rất đông các bé được bố_mẹ dẫn đi công_viên xem xiếc , ca_nhạc ...
Gia_đình chị Thanh_Hoài ở Bình_Chánh tranh_thủ dịp này chở hai con đi chơi Thảo_Cầm_Viên : " Tôi làm công_nhân , chỉ có_thể chở bé lên TP chơi vào ngày lễ , hôm_qua nó nghe được đi Thảo_Cầm_Viên xem thú mừng lắm , từ sáng_sớm là giục mẹ đi rồi " . Háo_hức nhất vẫn là các bé . Vừa được ăn kem , được diện áo mới , được đi chơi ... trông bé nào cũng rạng_rỡ dù người_lớn đã thấm mệt .
Cuộc_thi kết trái_cây nghệ_thuật TCVSG tại Thảo_cầm_viên sáng 30-4 thu_hút nhiều người xem - Ảnh : TTD Trong khi người TP có xu_hướng đổ về vùng_ven để xả_hơi trong các ngày nghỉ thì cũng rất nhiều người vùng lân_cận tranh_thủ lên SG giải_trí .
Tại khu du_lịch Đầm_Sen , khá nhiều khách bị " dội " ngay từ vòng gửi xe . Với chiêu hút khách cào vé cổng trùng thưởng ngay , điểm bán vé và soát vé của Đầm_Sen chật_ních người . Vất_vả lắm anh Kiến_Năm mới gửi được xe . Anh từ Vĩnh_Long dẫn hai bé đến vui_chơi tại Đầm_Sen .
Trưa , nắng gắt , những con đường vắng hơn nhưng các điểm vui_chơi vẫn " nóng " , lượng khách kéo vào ngày_một đông . Người_ta thường nói những ngày lễ các con đường Sài_Gòn dường_như yên_tĩnh hơn chưa bao_giờ vì_thế mà buồn hơn . Và hôm_nay cũng thế !
Nhiều chương_trình giải_trí chào_mừng 30-4 và 1-5 tiếp_tục diễn ra tại các tụ_điểm giải_trí , trung_tâm văn_hoá trong tối nay và ngày_mai .
NH . B
